聯邦調查局（FBI）局長：幾乎所有經濟間諜案與中國有關

美國情報部門官員周二指中俄對美國構成最大威脅，指中俄關係是數十年來最密切，並可能已開始針對2020年美國總統選舉。

國家情報總監科茨（Dan Coats）指中俄試圖擴大全球影響力，破壞昔日完善的安全規範，增加區域衝突的風險，尤其是中東與東亞地區。

科茨指出，中、俄、伊朗、北韓越來越頻繁地利用網絡行動，以越來越多的方式威脅「思想與機器」：竊取資訊、影響美國公民、破壞重要基建。他指美國的敵人可能已試圖干預2020年美國選舉，他們的能力變得更強，也有了新技術。

聯邦調查局（FBI）局長克里斯托弗‧雷（Christopher Wray）指中國構成最大的反情報威脅，指FBI手上的經濟間諜案，幾乎全部與中國有關。科茨則表示，情報官員走遍全美，與公司高層討論中國的間諜威脅。

科茨又暗示，在中俄試圖擴大全球影響力之際，特朗普的安全與貿易政策令部份盟友棄美國而去。

不過，科茨有幾項評估與總統特朗普的說法矛盾。科茨指北韓不大可能放棄核武，特朗普則指北韓不再構成威脅；科茨指「伊斯蘭國」（IS）會繼續在敍利亞伺機施襲，特朗普卻指IS已被擊敗，並計劃撤軍。

路透社

中國已成最大贏家

又贏

嬴國又嬴

淨低就應該同香港有關！！！！